<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Repair cafe Gorredijk</title>
    <description>Repair cafe in Gorredijk</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:28:47 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 13:28:47 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.4.1</generator>
    
      <item>
        <title>Groot sa!</title>
        <description>&lt;p&gt;Lees het artikel over het Repair café in Gorredijk in maandblad nummer 4 van groot sa!
&lt;a href=&quot;https://www.grootsa.nl/reader/21150#p=24&quot;&gt;Link naar digitale versie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/page.jpg&quot; alt=&quot;Artikel&quot; title=&quot;Artikel in groot sa!&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2025/04/10/grootsa/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2025/04/10/grootsa/</guid>
        
        <category>repair-cafe</category>
        
        <category>pers</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Persbericht 24-03-2025</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Persbericht&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Gorredijk start eigen Repair Café&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Repair Café Gorredijk opent met expositie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op 5 april opent wethouder Durk Durksz het Repair Café Gorredijk in de Bibliotheek aan de Schansbrug. Vanwege de feestelijke aftrap is er in de bibliotheek een tijdelijke expositie waarin gebruiksvoorwerpen zoals een kapot koffieapparaat, een spijkerbroek en een oude smartphone aan een nieuw leven beginnen. De pop-up tentoonstelling toont de voorwerpen als museumstukken. Een reparateur vertelt in een geluidsfragment over de uitdagende reparatie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het heeft even geduurd, maar nu krijgt ook Gorredijk haar eigen Repair Café. Duurzaamheid is essentieel en het repareren van defecte apparaten en spullen is een belangrijke eerste stap in het terugdringen van afval. En het voorkomt de aanschaf van nieuwe apparaten. Repair Café opent de deuren in dé huiskamer van Gorredijk: de bibliotheek. Beter kan niet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een Repair Café is een gratis toegankelijke plek waar deskundige vrijwilligers samen met de klant die iets inbrengt het kapotte spul repareren en zo een tweede leven geven. De vrijwilligers hebben reparatiekennis en -vaardigheden op diverse terreinen. Tevens is er gereedschap en materiaal aanwezig om de reparaties uit te voeren. De Repair Cafés in andere plaatsen tonen dat een gezonde ‘bedrijfsvoering’ zonder winstoogmerk mogelijk is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het Repair Café repareert uiteenlopende spullen zoals stofzuigers, koffiemachines, tosti-ijzers, broodroosters, strijkijzers, lampen, laptops, printers en speelgoed. Maar de technisch vaardige vrijwilligers draaien hun hand ook niet om voor andere uitdagingen. Als zij het kunnen repareren doen ze het graag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Repair Cafés maken deel uit van een wereldwijde beweging die zich inzet voor het behoud van reparatiekennis in de samenleving, verspilling tegen wil gaan en ijvert voor beter repareerbare producten. Behalve in Nederland zijn er o.a. Repair Cafés in België, Duitsland, Frankrijk, het Verenigd Koninkrijk, de Verenigde Staten, India en Japan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De openingstijden van Repair Café Gorredijk zijn:
Elke eerste zaterdag van de maand. Van 10.00 uur tot 12.00 uur kunt u de spullen aanbieden aan de vrijwilligers. Tot 13.00 uur werken zij aan de reparatie van de aangeboden producten.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2025/03/24/persbericht/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2025/03/24/persbericht/</guid>
        
        <category>repair-cafe</category>
        
        <category>agenda</category>
        
        <category>pers</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Repair café start 5 april</title>
        <description>&lt;p&gt;Repair café Gorredijk start op 5 april 2025. U kunt uw spullen aanbieden aan onze vrijwilligers van 10:00 to 12:00. Tot 13:00 werken zij door om alle aangeboden spullen te repareren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deze spullen kun je bij ons ter reparatie aanbieden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Stofzuigers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Koffiemachines&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tosti-apparaten&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Broodroosters&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Strijkijzers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lampen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Laptops&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Printers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Speelgoed&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Naaimachines&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;(tuin)Gereedschappen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mocht je iets ter reparatie hebben wat hier niet bij staat, breng het gerust mee. Als we het kunnen repareren doen we dat graag, en kunnen we het toevoegen aan het bovenstaande lijstje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vindt ons in de bibliotheek in Gorredijk: Schansburg 1, 8401 RX, Gorredijk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wij kijken uit naar je komst in het Repair café in Gorredijk.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2025/03/01/5april/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2025/03/01/5april/</guid>
        
        <category>repair-cafe</category>
        
        <category>agenda</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Repair café Gorredijk start in het voorjaar van 2025</title>
        <description>&lt;p&gt;Repair café Gorredijk start in het voorjaar van 2025.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vindt ons in de bibliotheek in Gorredijk: Schansburg 1, 8401 RX, Gorredijk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wij zijn een enthousiaste groep van 6 vrijwilligers. We zoeken extra vrijwilligers om het team compleet te maken, zodat we alle spullen die ter reparatie aangeboden worden ook kunnen repareren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wij zijn nog op zoek naar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Twee vrijwilligers die textiel kunnen herstellen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Drie gastvrouwen en/of gastheren om klanten te ontvangen, hun vragen te beantwoorden en hen van koffie en/of thee te voorzien terwijl zij wachten. En tot slot de vrijwillige bijdrage in ontvangst te nemen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pinnen kan helaas (nog) niet. Heel gemakkelijk kun je via onze QR code betalen met jouw mobiele telefoon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deze spullen kun je bij ons ter reparatie aanbieden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Stofzuigers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Koffiemachines&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tosti-apparaten&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Broodroosters&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Strijkijzers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lampen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Laptops&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Printers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Speelgoed&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Naaimachines&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;(tuin)Gereedschappen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;MMocht je iets ter reparatie hebben wat hier niet bij staat, breng het gerust mee. Als we het kunnen repareren doen we dat graag, en kunnen we het toevoegen aan het bovenstaande lijstje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je bent welkom in ons Repair café in Gorredijk.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2025/02/20/start/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2025/02/20/start/</guid>
        
        <category>repair-cafe</category>
        
        <category>agenda</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welkom bij het repair cafe in Gorredijk</title>
        <description>&lt;p&gt;Welkom op de website van het repair cafe in Gorredijk. Op dit moment zijn wij druk bezig met alles op te starten.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/D5fHAnDFQ4A?si=oJwP_xFY-9fs-sIl&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2025/02/19/welkom/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2025/02/19/welkom/</guid>
        
        <category>cafe</category>
        
        <category>repair-cafe</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
