<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Repair cafe Gorredijk</title>
    <description>Repair cafe in Gorredijk</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 22:10:20 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 22:10:20 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.4.1</generator>
    
      <item>
        <title>Repaircafé Gorredijk start in het voorjaar van 2025</title>
        <description>&lt;p&gt;Repaircafé Gorredijk start in het voorjaar van 2025.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vind ons in de bibliotheek in Gorredijk, Schansburg 1, 8401 RX, Gorredijk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wij zijn nu een enthousiaste groep van 6 vrijwilligers. En we zoeken extra vrijwilligers om het team compleet te maken, zodat alle spullen die we ter reparatie aangeboden krijgen ook kunnen repareren: twee vrijwilligers die textiel kunnen herstellen en drie gastvrouwen en/of gastheren om klanten te ontvangen, hun vragen te beantwoorden en hen van koffie en/of thee te voorzien terwijl zij wachten. En tot slot de vrijwillige bijdrage in ontvangst te nemen. Pinnen kan helaas (nog) niet. Heel gemakkelijk kun je via onze QR code betalen met jouw mobiele telefoon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deze spullen kun je bij ons ter reparatie aanbieden:
Stofzuigers, koffiemachines, tosti-apparaten, broodroosters, strijkijzers, lampen, laptops, printers, speelgoed, naaimachines en (tuin)gereedschappen. Mocht je iets missen breng het gerust mee, als we het kunnen repareren doen we dat graag. En voegen we het toe aan bovenstaand lijstje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je bent welkom in ons Repaircafé in Gorredijk.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2025/02/20/start/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2025/02/20/start/</guid>
        
        <category>repair cafe</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welkom bij het repair cafe in Gorredijk</title>
        <description>&lt;p&gt;Welkom op de website van het repair cafe in Gorredijk. Op dit moment zijn wij druk bezig met alles op te starten.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/D5fHAnDFQ4A?si=oJwP_xFY-9fs-sIl&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2025/02/19/welkom/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2025/02/19/welkom/</guid>
        
        <category>cafe</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
